<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Ryan Faiz</title>
    <link>https://ryanfaiz.netlify.app/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ryan Faiz</description>
    <image>
      <url>https://ryanfaiz.netlify.app/icons/favicon.webp</url>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/icons/favicon.webp</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2022 15:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ryanfaiz.netlify.app/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apa Itu Apache Beam</title>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-apache-beam/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 15:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-apache-beam/</guid>
      <description>Pengertian Apache Beam Apache Spark adalah open-source framework yang dibuat oleh Google dan dikembangkan oleh Apache Software Foundation pada June 15, 2016. Apache Beam dikembangkan menggunakan bahasa pemerograman JAVA, Python, Go.
Dukungan Apache Beam Apache Beam dapat digunakan pada bahasa pemerograman, seperti:
JAVA Python Go Scala Kelebihan Apache Beam Dapat melakukan Stream Procsessing Lebih cepat dari Apache Hadoop dan MapReduce Kekurangan Apache Beam Masih kurangnya dukungan Apache Beam ke beberapa platform dan bahasa pemerograman Related Links Apa itu Big Data Apa itu MapReduce Apa itu Apache Hadoop Apa itu Apache Hive Apa itu Apache Spark </description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="pengertian-apache-beam">Pengertian Apache Beam</h2>
<p>Apache Spark adalah open-source framework yang dibuat oleh Google dan dikembangkan oleh Apache Software Foundation pada June 15, 2016. Apache Beam dikembangkan menggunakan bahasa pemerograman JAVA, Python, Go.</p>
<h2 id="dukungan-apache-beam">Dukungan Apache Beam</h2>
<p>Apache Beam dapat digunakan pada bahasa pemerograman, seperti:</p>
<ul>
<li>JAVA</li>
<li>Python</li>
<li>Go</li>
<li>Scala</li>
</ul>
<h2 id="kelebihan-apache-beam">Kelebihan Apache Beam</h2>
<ul>
<li>Dapat melakukan Stream Procsessing</li>
<li>Lebih cepat dari Apache Hadoop dan MapReduce</li>
</ul>
<h2 id="kekurangan-apache-beam">Kekurangan Apache Beam</h2>
<ul>
<li>Masih kurangnya dukungan Apache Beam ke beberapa platform dan bahasa pemerograman</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="related-links">Related Links</h3>
<ul>
<li><a href="/apa-itu-big-data">Apa itu Big Data</a></li>
<li><a href="/apa-itu-map-reduce">Apa itu MapReduce</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-hadoop">Apa itu Apache Hadoop</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-hive">Apa itu Apache Hive</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-spark">Apa itu Apache Spark</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Apache Hive</title>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-apache-hive/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-apache-hive/</guid>
      <description>Pengertian Apache Hive Apache Hive adalah open-source framework yang dibuat oleh Facebook inc. pada October 1, 2010. Apache Spark dikembangkan menggunakan bahasa pemerograman JAVA.
Dukungan Apache Hive Apache Spark dapat digunakan pada bahasa pemerograman SQL.
Organisasi Apache Hive Format data dalam Apache Hive dibagi menjadi 3, yaitu:
Table Partition Bucket Kelebihan Apache Hive Memiliki kemampuan analisis data yang kuat Dapat melakukan query data Dapat melakukan peringkasan data Kekurangan Apache Hive Tidak memiliki fungsi aggregator Related Links Apa itu Big Data Apa itu MapReduce Apa itu Apache Spark Apa itu Apache Hadoop Apa itu Apache Beam </description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="pengertian-apache-hive">Pengertian Apache Hive</h2>
<p>Apache Hive adalah open-source framework yang dibuat oleh Facebook inc. pada October 1, 2010. Apache Spark dikembangkan menggunakan bahasa pemerograman JAVA.</p>
<h2 id="dukungan-apache-hive">Dukungan Apache Hive</h2>
<p>Apache Spark dapat digunakan pada bahasa pemerograman SQL.</p>
<h2 id="organisasi-apache-hive">Organisasi Apache Hive</h2>
<p>Format data dalam Apache Hive dibagi menjadi 3, yaitu:</p>
<ul>
<li>Table</li>
<li>Partition</li>
<li>Bucket</li>
</ul>
<h2 id="kelebihan-apache-hive">Kelebihan Apache Hive</h2>
<ul>
<li>Memiliki kemampuan analisis data yang kuat</li>
<li>Dapat melakukan query data</li>
<li>Dapat melakukan peringkasan data</li>
</ul>
<h2 id="kekurangan-apache-hive">Kekurangan Apache Hive</h2>
<ul>
<li>Tidak memiliki fungsi aggregator</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="related-links">Related Links</h3>
<ul>
<li><a href="/apa-itu-big-data">Apa itu Big Data</a></li>
<li><a href="/apa-itu-map-reduce">Apa itu MapReduce</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-spark">Apa itu Apache Spark</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-hadoop">Apa itu Apache Hadoop</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-beam">Apa itu Apache Beam</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Apache Spark</title>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-apache-spark/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 14:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-apache-spark/</guid>
      <description>Pengertian Apache Spark Apache Spark adalah open-source framework yang dibuat oleh Matei Zaharia dan dikembangkan oleh Apache Spark pada May 26, 2014. Apache Spark dikembangkan menggunakan bahasa pemerograman SCALA.
Dukungan Apache Spark Apache Spark dapat digunakan pada bahasa pemerograman, seperti:
SCALA JAVA SQL Python R C# F# Kelebihan Apache Spark Apache Spark lebih unggul 100x dari Apache Hadoop dalam kecepatan Memiliki dukungan terhadap banyak bahasa pemerograman Dapat dijalankan dibanyak platform Kekurangan Apache Spark Apache Spark hanya bisa melakukan batch processing Related Links Apa itu Big Data Apa itu MapReduce Apa itu Apache Hadoop Apa itu Apache Hive Apa itu Apache Beam </description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="pengertian-apache-spark">Pengertian Apache Spark</h2>
<p>Apache Spark adalah open-source framework yang dibuat oleh Matei Zaharia dan dikembangkan oleh Apache Spark pada May 26, 2014. Apache Spark dikembangkan menggunakan bahasa pemerograman SCALA.</p>
<h2 id="dukungan-apache-spark">Dukungan Apache Spark</h2>
<p>Apache Spark dapat digunakan pada bahasa pemerograman, seperti:</p>
<ul>
<li>SCALA</li>
<li>JAVA</li>
<li>SQL</li>
<li>Python</li>
<li>R</li>
<li>C#</li>
<li>F#</li>
</ul>
<h2 id="kelebihan-apache-spark">Kelebihan Apache Spark</h2>
<ul>
<li>Apache Spark lebih unggul 100x dari Apache Hadoop dalam kecepatan</li>
<li>Memiliki dukungan terhadap banyak bahasa pemerograman</li>
<li>Dapat dijalankan dibanyak platform</li>
</ul>
<h2 id="kekurangan-apache-spark">Kekurangan Apache Spark</h2>
<ul>
<li>Apache Spark hanya bisa melakukan batch processing</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="related-links">Related Links</h3>
<ul>
<li><a href="/apa-itu-big-data">Apa itu Big Data</a></li>
<li><a href="/apa-itu-map-reduce">Apa itu MapReduce</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-hadoop">Apa itu Apache Hadoop</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-hive">Apa itu Apache Hive</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-beam">Apa itu Apache Beam</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu MapReduce</title>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-map-reduce/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 08:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-map-reduce/</guid>
      <description>Pengertian MapReduce MapReduce adalah model pemrograman dan implementasi yang dibuat untuk memproses dan menghasilkan kumpulan big data dengan algoritma terdistribusi paralel pada sebuah kluster. MapReduce adalah framework yang dibuat oleh Google pada tahun 2004.
Macam Operasi MapReduce Split Map Reduce Shuffle Dukungan MapReduce MapReduce dapat digunakan pada bahasa pemerograman, seperti:
JAVA Ruby Python C++ Kelebihan MapReduce Skalabilitas Fleksibilitas Sederhana Kekurangan MapReduce Operasi MapReduce hanya berjalan dengan mode serial Kurang cocok untuk analisis data realtime Related Links Apa itu Big Data Apa itu Apache Hadoop Apa itu Apache Spark Apa itu Apache Hive Apa itu Apache Beam </description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="pengertian-mapreduce">Pengertian MapReduce</h2>
<p>MapReduce adalah model pemrograman dan implementasi yang dibuat untuk memproses dan menghasilkan kumpulan big data dengan algoritma terdistribusi paralel pada sebuah kluster. MapReduce adalah framework yang dibuat oleh Google pada tahun 2004.</p>
<h2 id="macam-operasi-mapreduce">Macam Operasi MapReduce</h2>
<ul>
<li>Split</li>
<li>Map</li>
<li>Reduce</li>
<li>Shuffle</li>
</ul>
<h2 id="dukungan-mapreduce">Dukungan MapReduce</h2>
<p>MapReduce dapat digunakan pada bahasa pemerograman, seperti:</p>
<ul>
<li>JAVA</li>
<li>Ruby</li>
<li>Python</li>
<li>C++</li>
</ul>
<h2 id="kelebihan-mapreduce">Kelebihan MapReduce</h2>
<ul>
<li>Skalabilitas</li>
<li>Fleksibilitas</li>
<li>Sederhana</li>
</ul>
<h2 id="kekurangan-mapreduce">Kekurangan MapReduce</h2>
<ul>
<li>Operasi MapReduce hanya berjalan dengan mode serial</li>
<li>Kurang cocok untuk analisis data realtime</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="related-links">Related Links</h3>
<ul>
<li><a href="/apa-itu-big-data">Apa itu Big Data</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-hadoop">Apa itu Apache Hadoop</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-spark">Apa itu Apache Spark</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-hive">Apa itu Apache Hive</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-beam">Apa itu Apache Beam</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Apache Hadoop</title>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-apache-hadoop/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 11:30:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-apache-hadoop/</guid>
      <description>Pengertian Apache Hadoop Adalah open-source framework yang dibuat oleh Doug Cutting, Mike Cafarella dan dikembangkan oleh Apache Software Foundation pada April 1, 2006. Apache Hadoop dikembangkan menggunakan bahasa pemerograman JAVA.
Modul Apache Hadoop Hadoop Common Hadoop Distributed File System (HDFS) Hadoop YARN Hadoop MapReduce Hadoop Ozone Dukungan Apache Hadoop Apache Hadoop dapat digunakan pada bahasa pemerograman, seperti:
Perl Python PHP R C++ Kelebihan Apache Hadoop Mampu melakukan komputasi dengan beberapa nodes (komputer) secara sekaligus Mampu melekukan pembagian beban komputasi ke beberapa nodes (komputer) Kekurangan Apache Hadoop Kurang cocok untuk transaksi online Kurang cocok untuk analisis data Kurang cocok untuk membantu membuat keputusan Related Links Apa itu Big Data Apa itu MapReduce Apa itu Apache Spark Apa itu Apache Hive Apa itu Apache Beam </description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="pengertian-apache-hadoop">Pengertian Apache Hadoop</h2>
<p>Adalah open-source framework yang dibuat oleh Doug Cutting, Mike Cafarella dan dikembangkan oleh Apache Software Foundation pada April 1, 2006. Apache Hadoop dikembangkan menggunakan bahasa pemerograman JAVA.</p>
<h2 id="modul-apache-hadoop">Modul Apache Hadoop</h2>
<ul>
<li>Hadoop Common</li>
<li>Hadoop Distributed File System (HDFS)</li>
<li>Hadoop YARN</li>
<li>Hadoop MapReduce</li>
<li>Hadoop Ozone</li>
</ul>
<h2 id="dukungan-apache-hadoop">Dukungan Apache Hadoop</h2>
<p>Apache Hadoop dapat digunakan pada bahasa pemerograman, seperti:</p>
<ul>
<li>Perl</li>
<li>Python</li>
<li>PHP</li>
<li>R</li>
<li>C++</li>
</ul>
<h2 id="kelebihan-apache-hadoop">Kelebihan Apache Hadoop</h2>
<ul>
<li>Mampu melakukan komputasi dengan beberapa nodes (komputer) secara sekaligus</li>
<li>Mampu melekukan pembagian beban komputasi ke beberapa nodes (komputer)</li>
</ul>
<h2 id="kekurangan-apache-hadoop">Kekurangan Apache Hadoop</h2>
<ul>
<li>Kurang cocok untuk transaksi online</li>
<li>Kurang cocok untuk analisis data</li>
<li>Kurang cocok untuk membantu membuat keputusan</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="related-links">Related Links</h3>
<ul>
<li><a href="/apa-itu-big-data">Apa itu Big Data</a></li>
<li><a href="/apa-itu-map-reduce">Apa itu MapReduce</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-spark">Apa itu Apache Spark</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-hive">Apa itu Apache Hive</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-beam">Apa itu Apache Beam</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu IP Address</title>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-ip-address/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 15:30:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-ip-address/</guid>
      <description>Pengertian IP Address IP (Internet Protocol). IP Address adalah Internet Protocol yang berfungsi mengidentifikasi atau memberikan ID istimewa perangkat yang terhubung dengan jaringan.
Fungsi IP Address IP Address berfungsi sebagai ID istimewa sebuah perangkat, sehingga perangkat dapat berkomunikasi dengan perangkat lain dengan persisi.
Jenis IP Address Bedasarkan Kelas IPv4 adalah IP Address dengan ukuran 32 bit, dibagi menjadi 4 bagian yang dipisah menggunakan titik (.), dan angka pada IPv4 bernilai dari 0 - 255.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="pengertian-ip-address">Pengertian IP Address</h2>
<p>IP (Internet Protocol). IP Address adalah Internet Protocol yang berfungsi mengidentifikasi atau memberikan ID istimewa perangkat yang terhubung dengan jaringan.</p>
<h2 id="fungsi-ip-address">Fungsi IP Address</h2>
<p>IP Address berfungsi sebagai ID istimewa sebuah perangkat, sehingga perangkat dapat berkomunikasi dengan perangkat lain dengan persisi.</p>
<h2 id="jenis-ip-address-bedasarkan-kelas">Jenis IP Address Bedasarkan Kelas</h2>
<ul>
<li>
<p><strong>IPv4</strong>
adalah IP Address dengan ukuran 32 bit, dibagi menjadi 4 bagian yang dipisah menggunakan titik (.), dan angka pada IPv4 bernilai dari 0 - 255.</p>
<p>Contoh IPv4:</p>
<ul>
<li>192.168.1.1</li>
<li>21.02.05.1</li>
</ul>
</li>
<li>
<p><strong>IPv6</strong>
adalah IP Address dengan ukuran 128 bit, ditulis dengan format hexadecimal 16 bit dan huruf A - F, dibagi menjadi 8 bagian yang dipisah menggunakan titik dua (:).</p>
<p>Contoh IPv6:</p>
<ul>
<li>4f10:70f6:5485:03e4:cd1e:1c69:8ea4:806f</li>
<li>66cc:4b11:0f8e:ea84:28c9:4039:ff39:0e99</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="jenis-ip-address-bedasarkan-sifat">Jenis IP Address Bedasarkan Sifat</h2>
<ul>
<li>
<p><strong>Public IP Address</strong>
adalah IP Address yang digunakan untuk berkomunikasi di luar jaringan LAN dan dapat menghubungkan perangkat ke internet. Biasanya Public IP Address tidak tersedia gratis, karena dikontrol oleh Internet Service Provider (ISP).</p>
</li>
<li>
<p><strong>Private IP Address</strong>
adalah IP Address yang digunakan untuk berkomunikasi di dalam jaringan LAN, tapi tidak dapat menghubungkan perangkat ke internet. Biasanya Private IP Address tersedia gratis.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Dynamic IP Address</strong>
adalah IP Address bersifat berubah-ubah, biasanya dikonfigurasikan secara default atau bawaan dari Internet Service Provider (ISP). Dynamic IP Address sering digunakan, karena tingkat keamanannya lebih tinggi dibandingkan Static IP Address.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Static IP Address</strong>
adalah IP Adress yang bersifat tetap, biasanya dikonfigurasikan untuk IP Address  server, karena biasanya server lebih mudah digunakan jika IP Address-nya bersifat tetap. Keamanan Static IP Address bisa dibilang rendah, karena IP Address-nya bersifat tetap sehingga mempermudah terjadinya peretasan.</p>
</li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Cisco Packet Tracer</title>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-cisco-packet-tracer/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 10:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-cisco-packet-tracer/</guid>
      <description>Pengertian Cisco Packet Tracer Cisco Packet Tracer adalah aplikasi simulasi jaringan yang didevelop oleh Cisco
Fungsi Cisco Packet Tracer Merancang sistem jaringan Mendesain topologi jaringan Kelebihan Cisco Packet Tracer Memiliki UI dan icon yang menarik Menghemat biaya Bersifat gratis Kekurangan Cisco Packet Tracer Beberapa konfigurasi masih harus dilakukan melalui terminal Jenis komponen fisik terbatas </description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="pengertian-cisco-packet-tracer">Pengertian Cisco Packet Tracer</h2>
<p>Cisco Packet Tracer adalah aplikasi simulasi jaringan yang didevelop oleh Cisco</p>
<h2 id="fungsi-cisco-packet-tracer">Fungsi Cisco Packet Tracer</h2>
<ul>
<li>Merancang sistem jaringan</li>
<li>Mendesain topologi jaringan</li>
</ul>
<h2 id="kelebihan-cisco-packet-tracer">Kelebihan Cisco Packet Tracer</h2>
<ul>
<li>Memiliki UI dan icon yang menarik</li>
<li>Menghemat biaya</li>
<li>Bersifat gratis</li>
</ul>
<h2 id="kekurangan-cisco-packet-tracer">Kekurangan Cisco Packet Tracer</h2>
<ul>
<li>Beberapa konfigurasi masih harus dilakukan melalui terminal</li>
<li>Jenis komponen fisik terbatas</li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu DBMS</title>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-dbms/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 10:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-dbms/</guid>
      <description>Pengertian DBMS Database Management System (DBMS) adalah suatu software management system yang dibuat untuk mengelola database dengan service atau layanan.
Fungsi DBMS Database engine Mengurangi potensi ketidakkonsisten data Pengelolaan data Meningkatkan Data Integrity Jenis DBMS Hierarchical Database Network Database Relational Database Software DBMS Microsoft Access Oracle Microsoft SQL Server Firebird Kelebihan DBMS Kualitas data sharing meningkat Meningkatkan efisiensi proses pada server Kekurangan DBMS Memerlukan biaya operasional Frekuensi update relatif cepat Lebih direkomendasikan menggunakan DBMS pada server independen Related Links Apa itu Database?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="pengertian-dbms">Pengertian DBMS</h2>
<p>Database Management System (DBMS) adalah suatu software management system yang dibuat untuk mengelola database dengan service atau layanan.</p>
<h2 id="fungsi-dbms">Fungsi DBMS</h2>
<ul>
<li>Database engine</li>
<li>Mengurangi potensi ketidakkonsisten data</li>
<li>Pengelolaan data</li>
<li>Meningkatkan Data Integrity</li>
</ul>
<h2 id="jenis-dbms">Jenis DBMS</h2>
<ul>
<li>Hierarchical Database</li>
<li>Network Database</li>
<li>Relational Database</li>
</ul>
<h2 id="software-dbms">Software DBMS</h2>
<ul>
<li>Microsoft Access</li>
<li>Oracle</li>
<li>Microsoft SQL Server</li>
<li>Firebird</li>
</ul>
<h2 id="kelebihan-dbms">Kelebihan DBMS</h2>
<ul>
<li>Kualitas data sharing meningkat</li>
<li>Meningkatkan efisiensi proses pada server</li>
</ul>
<h2 id="kekurangan-dbms">Kekurangan DBMS</h2>
<ul>
<li>Memerlukan biaya operasional</li>
<li>Frekuensi update relatif cepat</li>
<li>Lebih direkomendasikan menggunakan DBMS pada server independen</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="related-links">Related Links</h3>
<p><a href="/apa-itu-database">Apa itu Database?</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Wireless Distribution System</title>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-wireless-distribution-system/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-wireless-distribution-system/</guid>
      <description>Pengertian WDS Wide Distibution System (WDS) adalah sistem yang memungkinkan koneksi nirkabel melalui access point dalam jaringan IEEE 802.11.
Mode WDS pada jaringan Wireless: Bridge, adalah mode komunikasi dua arah antara Access Point Wireless Distribution System satu dengan Access Point lainnya, tetapi tidak memperbolehkan perangkat wireless clients atau Station (STA) untuk mengaksesnya.
Bridge Point to point Bridge Point to multi point Repeater, adalah mode komunikasi dimana Access Point saling berkomunikasi satu sama lain dan juga berkomunikasi dengan perangkat wireless clients atau Station (STA).</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="pengertian-wds">Pengertian WDS</h2>
<p>Wide Distibution System (WDS) adalah sistem yang memungkinkan koneksi nirkabel melalui access point dalam jaringan IEEE 802.11.</p>
<h2 id="mode-wds-pada-jaringan-wireless">Mode WDS pada jaringan Wireless:</h2>
<ul>
<li>
<p>Bridge, adalah mode komunikasi dua arah antara Access Point Wireless Distribution System satu dengan Access Point lainnya, tetapi tidak memperbolehkan perangkat wireless clients atau Station (STA) untuk mengaksesnya.</p>
<ul>
<li>Bridge Point to point</li>
<li>Bridge Point to multi point</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>Repeater, adalah mode komunikasi dimana Access Point saling berkomunikasi satu sama lain dan juga berkomunikasi dengan perangkat wireless clients atau Station (STA).</p>
<ul>
<li>Single Repeater</li>
<li>Multi Repeater</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="syarat-menerapkan-wds">Syarat Menerapkan WDS:</h2>
<ul>
<li>Perangkat Wireless Network seperti Wireless Router, Acces Point, dan Access point Repeater wajib support teknologi WDS.</li>
<li>IP Address perangkat wireless network harus berbeda.</li>
<li>Perangkat Wireless Network wajib support autentikasi, seperti WEP atau WAP.</li>
<li>SSID (Service Set Identifiers) yang digunakan pada perangkat wireless network harus berbeda untuk identitas masing-masing perangkat wireless network.</li>
<li>Setelan Radio Channel yang digunakan wajib sama.</li>
<li>Pastikan MAC Address Access Point Utama sudah tersimpan di Access point repeater.</li>
<li>Matikan fitur DHCP server pada Access Point Repeater.</li>
</ul>
<h2 id="kelebihan-wds">Kelebihan WDS</h2>
<ul>
<li>Lebih hemat biaya</li>
<li>Lebih efisien</li>
<li>Mudah dikonfigurasi</li>
<li>Header MAC address dari paket traffic bersifat tetap atau tidak berubah</li>
</ul>
<h2 id="kekurangan-wds">Kekurangan WDS</h2>
<ul>
<li>Troughput efektif maksimum akan terbagi menjadi dua setelah transmisi pertama dibuat</li>
<li>Fitur Dynamic Encryption Key tidak didukung dalam teknologi Wide Distribution System (WDS)</li>
<li>Tidak semua akses point support teknologi Wide Distribution System (WDS)</li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Database</title>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-database/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 10:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-database/</guid>
      <description>Pengertian Database Database adalah kumpulan data yang dikelola bedasarkan kondisi tertentu yang saling berhubungan, sehingga mempermudah dalam pengelolaan data tersebut.
Fungsi Database Mengelompokan data dan informasi bedasarkan kondisi tertentu Memudahkan dalam mengidentifikasi data Memudahkan proses CRUD (Create Read Update and Delete) pada data Dapat menjadi solusi alternatif terkait penyimpanan data suatu aplikasi Meningkatkan kinerja software yang memerlukan proses CRUD pada data Jenis Database Operational Database Database Warehouse Distributed Database Relational Database End-User Database Software Database Oracle JSON MySQL MariaDB Microsoft SQL Server PostgreSQL Kelebihan Database Integritas data lebih baik Keamanan data Kecepatan akses data meningkat Support teknologi restore dan backup Kekurangan Database Kompleksitas cukup tinggi Memerlukan biaya tambahan Membuat kapasitas server/node menjadi berkurang Related Links Apa itu DBMS</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="pengertian-database">Pengertian Database</h2>
<p>Database adalah kumpulan data yang dikelola bedasarkan kondisi tertentu yang saling berhubungan, sehingga mempermudah dalam pengelolaan data tersebut.</p>
<h2 id="fungsi-database">Fungsi Database</h2>
<ul>
<li>Mengelompokan data dan informasi bedasarkan kondisi tertentu</li>
<li>Memudahkan dalam mengidentifikasi data</li>
<li>Memudahkan proses CRUD (Create Read Update and Delete) pada data</li>
<li>Dapat menjadi solusi alternatif terkait penyimpanan data suatu aplikasi</li>
<li>Meningkatkan kinerja software yang memerlukan proses CRUD pada data</li>
</ul>
<h2 id="jenis-database">Jenis Database</h2>
<ul>
<li>Operational Database</li>
<li>Database Warehouse</li>
<li>Distributed Database</li>
<li>Relational Database</li>
<li>End-User Database</li>
</ul>
<h2 id="software-database">Software Database</h2>
<ul>
<li>Oracle</li>
<li>JSON</li>
<li>MySQL</li>
<li>MariaDB</li>
<li>Microsoft SQL Server</li>
<li>PostgreSQL</li>
</ul>
<h2 id="kelebihan-database">Kelebihan Database</h2>
<ul>
<li>Integritas data lebih baik</li>
<li>Keamanan data</li>
<li>Kecepatan akses data meningkat</li>
<li>Support teknologi restore dan backup</li>
</ul>
<h2 id="kekurangan-database">Kekurangan Database</h2>
<ul>
<li>Kompleksitas cukup tinggi</li>
<li>Memerlukan biaya tambahan</li>
<li>Membuat kapasitas server/node menjadi berkurang</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="related-links">Related Links</h3>
<p><a href="/apa-itu-dbms">Apa itu DBMS</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Big Data</title>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-big-data/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 10:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-big-data/</guid>
      <description>Apa Itu Big Data Big Data adalah himpunan data dalam jumlah yang sangat besar, rumit, dan tak terstruktur sehingga menjadi sulit ditangani menggunakan aplikasi pengolah data tradisional.
Framework Big Data Apache Hadoop adalah open-source framework yang dibuat oleh Doug Cutting, Mike Cafarella dan dikembangkan oleh Apache Software Foundation pada April 1, 2006. MapReduce adalah model pemrograman dan implementasi yang dibuat untuk memproses dan menghasilkan kumpulan big datadengan algoritma terdistribusi paralel pada sebuah kluster Apache Spark adalah open-source framework yang dibuat oleh Matei Zaharia dan dikembangkan oleh Apache Spark pada May 26, 2014.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="apa-itu-big-data">Apa Itu Big Data</h2>
<p>Big Data adalah himpunan data dalam jumlah yang sangat besar, rumit, dan tak terstruktur sehingga menjadi sulit ditangani menggunakan aplikasi pengolah data tradisional.</p>
<h2 id="framework-big-data">Framework Big Data</h2>
<ul>
<li><strong>Apache Hadoop</strong>
adalah open-source framework yang dibuat oleh Doug Cutting, Mike Cafarella dan dikembangkan oleh Apache Software  Foundation pada April 1, 2006.</li>
<li><strong>MapReduce</strong>
adalah model pemrograman dan implementasi yang dibuat untuk memproses dan menghasilkan kumpulan big datadengan algoritma terdistribusi paralel pada sebuah kluster</li>
<li><strong>Apache Spark</strong>
adalah open-source framework yang dibuat oleh Matei Zaharia dan dikembangkan oleh Apache Spark pada May 26, 2014.</li>
<li><strong>Apache Hive</strong>
adalah open-source framework yang dibuat oleh Facebook inc. pada October 1, 2010</li>
</ul>
<h2 id="aplikasi-big-data">Aplikasi Big Data</h2>
<ul>
<li>Tableau</li>
<li>Domo</li>
<li>Looker</li>
<li>Sisense</li>
</ul>
<h2 id="kelebihan-big-data">Kelebihan Big Data</h2>
<ul>
<li>Mengenal pelanggan dengan lebih baik</li>
<li>Membangun strategi marketing yang efektif</li>
<li>Memberikan insight yang tepat</li>
<li>Memberikan sudut pandang yang berbeda</li>
<li>Meningkatkan produktivitas</li>
<li>Meminimalisir biaya</li>
</ul>
<h2 id="kekurangan-big-data">Kekurangan Big Data</h2>
<ul>
<li>Sangat berpengaruh dengan kualitas data</li>
<li>Risiko Keamanan</li>
<li>Kurangnya talenta data atau praktisi data</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="related-links">Related Links</h3>
<ul>
<li><a href="/apa-itu-map-reduce">Apa itu MapReduce</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-hadoop">Apa itu Apache Hadoop</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-spark">Apa itu Apache Spark</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-hive">Apa itu Apache Hive</a></li>
<li><a href="/apa-itu-apache-beam">Apa itu Apache Beam</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu SSL</title>
      <link>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-ssl/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 10:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ryanfaiz.netlify.app/apa-itu-ssl/</guid>
      <description>Pengertian SSL dan TLS SSL atau Secure Sockets Layer, adalah protokol keamanan yang didesain untuk melindungi data di Internet. TLS atau Transport Layer Security, adalah protokol keamanan yang berfungsi untuk mengamankan privasi data dan merupakan versi baru SSL.
Kegunaan SSL dan TLS Menjaga keamanan data yang melintas di atau melalui jaringan internet.
Manfaat Memasang SSL dan TLS Website Anda terkesan lebih profesional Melindungi data dan informasi penting Meningkatkan SEO website Mematuhi aturan transaksi di internet Cara Kerja SSL dan TLS Cara kerja SSL adalah dengan menyimpan cryptographic key dari informasi perusahaan yang akan diidentifikasi.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="pengertian-ssl-dan-tls">Pengertian SSL dan TLS</h2>
<p>SSL atau Secure Sockets Layer, adalah protokol keamanan yang didesain untuk melindungi data di Internet. </p>
<p>TLS atau Transport Layer Security, adalah protokol keamanan yang berfungsi untuk mengamankan privasi data dan merupakan versi baru SSL.</p>
<h2 id="kegunaan-ssl-dan-tls">Kegunaan SSL dan TLS</h2>
<p>Menjaga keamanan data yang melintas di atau melalui jaringan internet.</p>
<h2 id="manfaat-memasang-ssl-dan-tls">Manfaat Memasang SSL dan TLS</h2>
<ul>
<li>Website Anda terkesan lebih profesional</li>
<li>Melindungi data dan informasi penting</li>
<li>Meningkatkan SEO website</li>
<li>Mematuhi aturan transaksi di internet</li>
</ul>
<h2 id="cara-kerja-ssl-dan-tls">Cara Kerja SSL dan TLS</h2>
<p>Cara kerja SSL adalah dengan menyimpan cryptographic key dari informasi perusahaan yang akan diidentifikasi. Ketika ada request access dari suatu jaringan, maka SSL akan membandingan cryptographic key yang disimpan dengan cryptographic key dari pengakses. Apabila cryptographic key dari pengakses sama dengan cryptographic key yang disimpan, maka akses itu akan diterima. Namun, apabila cryptographic key dari pengakses berbeda dengan cryptographic key yang disimpan, maka akses itu akan ditolak.</p>
<h2 id="perubahan-dari-http-ke-https">Perubahan dari HTTP ke HTTPS</h2>
<p>Perubahan yang terjadi dari HTTP ke HTTPS adalah semua data dan transaksi menjadi lebih aman dan terenkripsi.</p>
<h2 id="jenis-jenis-ssl">Jenis-jenis SSL</h2>
<ul>
<li>Sertifikat SSL Single Domain</li>
<li>Sertifikat SSL Wildcard</li>
<li>Sertifikat SSL Multi-Domain</li>
<li>Unified Communications Certificates</li>
</ul>
<h2 id="cara-memilih-ssltls">Cara Memilih SSL/TLS</h2>
<ul>
<li>Jika hanya ingin memverifikasi 1 website atau 1 domain, direkomendasikan menggunakan Sertifikat SSL Single Domain atau Sertifikat SSL Wildcard</li>
<li>Jika ingin memverifikasi lebih dari 1 website direkomendasikan menggunakan Sertifikat SSL Multi-Domain</li>
</ul>
<h2 id="kelebihan-menggunakan-ssltls">Kelebihan Menggunakan SSL/TLS</h2>
<ul>
<li>Keamanan</li>
<li>Lebih Terpercaya</li>
<li>Meningkatkan SEO website</li>
</ul>
<h2 id="kekurangan-menggunakan-ssltls">Kekurangan Menggunakan SSL/TLS</h2>
<ul>
<li>Website Lebih Lambat</li>
<li>Dukungan Terhadap Browser Lama</li>
<li>Biaya Tambahan</li>
</ul>
<h2 id="cara-instalasi-ssl-di-cpanel">Cara Instalasi SSL di CPANEL</h2>
<ol>
<li>Login ke CPANEL</li>
<li>Masuk ke bagian ‘Security’</li>
<li>Klik ‘SSL/TLS Manager’</li>
<li>Klik ‘Generate, view, upload or delete SSL Certificates’</li>
<li>Upload file certificate (formatnya .crt) untuk domain yang ingin di instalasi SSL/TLS</li>
<li>Klik ‘Go Back.’</li>
<li>Scroll dan klik ‘Return to SSL Manager’</li>
<li>Klik ‘Setup a SSL Certificate to work with your site’</li>
<li>Pilih domain yang ingin di instalasi SSL/TLS</li>
<li>Klik ‘Install Certificate’</li>
</ol>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
